29歲陳姓男子涉「勾結外國勢力」明午西九龍裁判法院提堂

《蘋果》獲悉，警方周一（15日）拘捕一名男子，指他在去年7月1日「港版國安法」生效後，涉嫌觸犯分裂國家罪，暫未被落案起訴。據了解，被捕男子被指涉及早前協助12港人離開香港，去年10月已經被拘捕過一次；有消息指涉及被捕男子的指控包括提供資助及安全屋。

消息透露，被捕男子姓陳，周一（15日）在住所被捕，至今仍被扣留在大埔警署接受調查。他被指在去7月「港版國安法」生效後，涉嫌觸犯分裂國家罪；另有消息指，該男子也與外國政治人物及政治組織有聯繫，與「攬炒團隊」部份成員有密切關係，故也可能調查他是否涉勾結外國或者境外勢力危害國家安全。

警方表示，警方國家安全處經進一步調查後，周二（16日）控告一名早前已被捕的29歲本地男子一項「串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪及一項「串謀協助罪犯」罪。該男子將被還押至周三（17日）下午在西九龍裁判法院提堂。

推

廳日應該冇得保釋
有時間去送車啦

西九可以順便送埋其他手足

請大家幫手關注

而家開始秘密拉人

推啊仆街港共

個個高官都有外國國籍/親人

被捕要記得拍片放上網

Push

Pushhhh

仲諗住買捷克軍火

但佢做左d咩？ 冇案情？

詳細一陣提堂先知..

呢啲就真係勾結外國勢力啦

推推推

陳浩天？

勾結外國勢力呢條例話有即有

國安

勾乜撚野外國勢力呀

偷睇國家機密

莫需有 加 無限上綱

陽光司法

見你有打電話去外國
仲唔係勾結外國勢力
係咪咁？

第一單9成重判嚇香港人

'

咩事